[學佛][阿彌陀佛] 大道至簡無過於念佛

【 大道至簡無過於念佛 】

我們常常勉勵同修，在日常生活當中、工作當中待人接物用真心，不用妄心。怎樣用真心？恆順眾生，隨喜功德，不要執著，不要分別，就是真心。

我們自己不知道自己的根性沒關係，不要放在心上，認真努力一直修下去，會有開悟的一天。也不必求開悟，因為求開悟這個心、這個念頭是障礙，不求，自自然然他就開悟了。

關鍵的是要放下，別認真，一定要知道，這個世間什麼都是假的，沒有一樣是真的。

所以我們最低限度要把這個世間看成是什麼？天天看電視，跟電視畫面一樣。電視在這兒播放，實際上？

實際上它已經消失了，那個影像已經不存在，已經消失了，留下這一點痕跡給你回味一下。

我們相信，文殊菩薩在五台，沒離開，普賢菩薩在峨嵋，地藏菩薩在九華，觀音菩薩在普陀，這些菩薩、羅漢在中國大陸，沒有緣的人見不到。

他坐鎮在那裡幹什麼？坐鎮在那個地方，這個地方少災少難。

我們雖然對不起菩薩，菩薩不會怪我們，菩薩知道，我們從小長大受的是錯誤的教育，所以才幹錯事情，菩薩要原諒，菩薩不計較這些。

畢竟中國人過去老祖宗對得起菩薩，我們這輩人把老祖宗捨棄掉了，信心失掉了，對佛法信心也失掉了，才遭受現在這個社會動亂。

到處有這些小災小難，沒有什麼大事情，佛菩薩大慈大悲，救苦救難。

自性沒有大小、沒有先後，就是說它沒有空間，它沒有時間。

是沒有辦法去想像的，你想不到，你不想會明白，開悟之後完全明白了，你愈想愈錯，愈想妄念愈多，慢慢就墮落到六道去了。言語說不清楚，真相是要離言說、離思惟，你就見到了。

人家提到忍辱波羅蜜，都讚歎（海賢）老和尚忍辱波羅蜜可修到家了，真能忍。為什麼？

你想想看，四十歲到大徹大悟，什麼都清楚了，這個世間相，這是假相，他不會當真，所以他很歡喜。

他來幹什麼？來做好榜樣的，本來早就該往生了，阿彌陀佛讓他多住幾年。

他（海賢老和尚）一生不說，偶爾現一點小神通。表演得真好，真讓我們歎為觀止，真的是圓圓滿滿，圓滿了阿彌陀佛對他的期望，給我們證明極樂世界真有，信願持名是真的不是假的。

一切境界相如幻如化，不要執著。活在這個世間，一切隨緣就好，不要認真。

只有一樁事情認真，念佛認真，求往生認真，其他的都不認真，都不放在心上。

這個世間，不要說是人間，往上去二十八層天都不值得留戀，決定要往生淨土，生淨土是每個人都有把握的，只要你真信、真願意，資格就取到了。

念佛當然愈多愈好，少念也沒有關係，都能往生。只要不計較品位，十念必生。

這個十念有兩種，一種，臨命終時十念；另外一種，我們早晚就念十句，早晨起來念十句阿彌陀佛，晚上睡覺之前念十聲阿彌陀佛，跟十八願相應。

非常簡單，真的是中國人所說的大道至簡。佛門裡大道至簡無過於此經，無過於淨宗。

《 淨空法師慈悲開示🙏 》
📝恭錄自 二零一四淨土大經科註- 第234集 講經節要

🙏祈願師父上淨下空老和尚。續佛慧命。正法久住。南無阿彌陀佛！

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

佛

善哉善哉

感情總是被人拋棄，有無法門可以最快得到好姻緣？

問：底下一個問題，觀世音菩薩有求必應，弟子可向觀世音菩薩祈求婚姻嗎？姻緣真的是前生注定的嗎？

答：是！是前生注定的。觀世音菩薩有求必應，可以去祈求。但是有的時候求不應，為什麼？非理，不如法，觀音菩薩不管你。

如果你真正，你是個男生，希望娶到一個好太太，能像文王的夫人太姒一樣，將來能夠生出聖賢人。不但是榮宗耀祖，而且能夠幫助社會安定，幫助世界和平，那觀音菩薩就會幫你忙。你沒有這種大願心，菩薩不會管你的，那你就宿世的緣分是什麼樣的。

夫妻是緣，有報恩的，恩愛夫妻；有報怨的，報怨的時候，結婚之後永遠不會和睦，會給你帶來家庭糾紛；有討債的，有還債的，總是四種緣。

只有懂得佛法的人，無論是哪一種緣，都把它轉成法緣，大家在一起學佛，一起共修。過去不善的緣化解了，善的緣也轉變成法緣，這個好！現在在家學佛的同修，有幾個人懂這個道理？

如果真懂這個道理，學佛同修家庭決定是和睦的，六和敬的家庭。那佛法在這個社會，形象就不一樣了，學佛的人家庭真的是美滿，這就是弘揚佛法，這就是利益眾生。

如果學佛的人還是爭名奪利，還是自私自利，不但戒律不能持，十善也做不到，這就錯了。這樣學佛依舊隨業流轉，災難來的時候還是不能避免，為什麼？你不是真學佛，掛著佛的招牌，沒有認真學佛。

我們現在把這個事情，學佛的事情搞清楚，搞明白了。出家為什麼沙彌律儀做不到，在家十善業道做不到，從前人何以能做到？現在為什麼做不到？我們研究總結的是，從前人有家庭教育的根，所以他容易做到，現在人沒有了。二十幾歲、三十幾歲接觸佛法，他不善的習氣已經養成，斷不了，所以都不是認真學。認真學佛，在緣上，佛法是教育，認真學就是天天聽課，天天進講堂，天天學習。

現在佛教的環境，寺廟現在是很多，沒有教學，都是法會、經懺佛事，這個不行，這個沒有用處。法會是像學校裡面舉行一個活動，活動的根還是教學。譬如一個學期舉行一、兩次學生成績展覽，這就像法會一樣，你平常沒有真正修功，那個展覽是假的，不是真的，不起作用。這個一定要知道！

我們道場有一點點小的感應，是長年講經，天天不中斷。我們拿累積的功德，在三時繫念做為超度的根本依據。你沒有這麼多人平常的修功，這個超度效果就很薄弱。這個事實有幾個人能懂得？有幾個人明瞭？凡事都有理，有理必有事，理事搞清楚，你懷疑就沒有了。

心經最後即說咒旦之後個段
係咪心經既濃縮版黎？
被心經洗緊腦仲係背唔熟

唔係好明，我淨係想要好對象，搵女朋友都要為左世界和平咁我真係唔識喎？

有d咩可以做？比如財佈施得財報？咁姻緣呢？

成日話佛號包含一切，修念佛又係咪已經好有用？

緣份天注定 有善緣有惡緣 無緣不來
除非起心動念為社會 為國家 佛菩薩便會幫助你

另外自身修行 存好心 說好話 做好事
慢慢修正自己 命運會變好

念佛要真誠心念 信心十足 不中斷 真相信阿彌陀佛
一定有感應
阿彌陀佛

即係如果存好心做好事，再修念佛，間接會有幫助？

是 一定
阿彌陀佛念佛命運一定會變好
出家人的命算不準的
真正修行人 行大善 命運一定有所改變

所以老實念佛
有空多聽經 將經上所說落實到生活當中
斷惡修善

佢意思即係話，你唔係單單求呢樣嘢，而係成個人生要做好

人生好 姻緣自然好 環環相扣

咁樓主學左咁耐，有無覺得真係有改變？

抄抄下就會熟
我五月開始接觸佛法，一日抄一篇，而家已經朗朗上口

有 人生改變很大

最好是一句阿彌陀佛
善中之至善

即係一句阿彌陀佛功德就可以等於抄誦任何經咒
例如我想將功德迴向比特定既人，念108次阿彌陀佛名號，功效可以抵誦108次心經？

念念不忘阿彌陀佛不中斷/做完手頭上的事 馬上把佛號提起
心念為法界一切眾生
功德無量

念阿彌陀佛 一切諸佛都讚嘆

釋伽牟尼佛在世所說的所有經
一句阿彌陀佛 統統包含了

d運會唔會真係順左？

180度改變

唔係唔會咁相信

有咁誇張咩？會唔會只係一種安慰？大概幾耐可以見到改變？

時間睇你自己答唔到你
真誠心一定有感應
我而家人生得番好少煩惱 好似佛菩薩安排好晒咁
當然自己仲有缺點/不好的地方 但都努力緊改善緊

如果念左段時間，都覺得好多野唔順，係唔係要再俾d時間？

你真係念念不斷，念足成日果隻？
淨係早晚十念得唔得？

我一有時間就會睇佛經
念阿彌陀佛

是的 念佛消業障 要時間
同埋修行 改變自身

好啦，多謝師兄先

師妹黎阿彌陀佛